[終於有德政]政府推政策防炒風

新西蘭禁外國人買二手樓遏炒風

23小時前 Share to Facebook
【Now新聞台】新西蘭政府宣布，將禁止外國投機者進入當地二手樓市場，期望遏抑炒風協助國民置業，議案將於年底提交國會，最快明年初就可以生效。

新西蘭總理阿德恩周二召開組閣後的首個記者會，宣布將推出樓市辣招，禁止外國人在當地買二手樓，希望為樓市降溫。

新西蘭樓市過熱，阿德恩認為住屋是國民的基本權利，她希望措施能遏止炒風，令新西蘭人更易達成置業目標，不用再「捱貴樓」。

新西蘭近年樓價高企，以中國人為主的外國買家推高樓價，過去十年已經升超過五成，是全球其中一個樓價增長得最快的國家。單是去年，外國買家購下的土地就多達46萬公頃，比前一年多差不多六倍，而且炒風不限於奧克蘭這些大城市，旅遊勝地皇后鎮樓價中位數亦高達過百萬新西蘭元，即折合港幣五百三十多萬，與奧克蘭看齊。

不少年輕人都埋怨難上車，目前只有四分一成年人持有自置物業，相比1991年時一半人確實少了許多。

新西蘭當局強調，新限制不會與現有的對外貿易協議有牴觸，有關法案預期在12月25日提交國會審議，最快明年年初實施

相比香港個綠置居
林鄭我屌你老母呀

太遲啦